潛水驚見「不鏽鋼吸管」 網友怒轟：問題是

幾年前一幕從海龜鼻孔中，取出塑膠吸管的殘忍畫面令許多民眾感到不捨，政府最近積極推動限塑政策，帶動一股「不鏽鋼吸管」的購買熱潮。然而，有網友卻於海底發現不鏽鋼吸管，令她相當無言以對。

網友在PTT上表示，常參加淨灘活動後發現，垃圾不但越來越多，甚至還有「排球皮、保險套、鑽戒、安妮假人」等莫名其妙的東西；更讓網友難以接受的是，在潛水時竟撿到不鏽鋼吸管，不禁感嘆「丟的人到底知不知道，不鏽鋼吸管的用意到底是什麼啊...」

不少網友聽聞這種情形都直搖頭，紛回應「被不鏽鋼吸管插到好像更痛」、「用什麼環不環保的東西根本沒差，問題是在人！」、「真的很想知道，到底那麼多垃圾是怎麼進入海洋的」、「海龜.....」。

網友在海中發現不鏽鋼吸管，讓她感嘆「丟的人到底知不知道不鏽鋼吸管的用意」。示意圖。（圖由金門縣政府提供）

當睇唔到

環保撚召喚

kfc

環保撚去左邊？

去左修補臭氧層

用家有問題，浪費環保人士一番努力

玩龜比人玩殘未

不鏽鋼吸管 永不分解

幾時有龜俾安全套笠住個頭
到時提倡全民中出唔戴袋

其實重點唔係掉膠飲管定不鏽鋼既問題

係掉垃圾落海既人先係問題源頭

環保撚幾時禁止人出海 禁止有船航行
禁止人住海邊?

鑽戒 得閒潛吓水執到鑽戎賣賺唔賺

最應該死既係人類

lm

遲早周街殺人

不如直接d 去沙特封晒d 油井
咁以後咪冇晒膠囉
仲可以順便解決埋化石燃料呢個問題

所以話破壞環境根本唔關膠管事
而家班亂掟野落海嘅仆街
利申支持環保

緊係留係香港影人相放上fb賺光環好
危險野不了

龜龜

佢地唔會理
他們只會好似部錄音機咁重覆話你用飲管破壞地球

同意, 仆街係亂掟野落海
最on9係班柒頭唔會搵代替品, 一味要人唔好用同佢地自high
但又唔見佢地屌柒石油化工出品公司, 一味屌人用

根本原因係人口太多

有冇人可以搵condom笠落海龜個頭到之後再拍片救番佢

利申: 條女係環保撚

原來大家都有相同諗法

為左環保要辛苦下d海龜

禁鋼管！！！！！！！

禁吸管
龜龜好慘

你係米on9架 安全套本身就要笠落龜頭到㗎啦
有咩問題

斷人衣食 仲要係班土豪
聽聞有個人研究到超高效率引擎 200 miles 用2 gallons 汽油
比油公司派人殺左

下次見到個飛機杯笠住左個龜頭
環保撚係咪又要人用不鏽鋼飛機杯

啲龜龜

真插空氣

鋼管傷d定膠管傷d？
用下腦啦濕鳩環保撚

丫，sor9ry，你地無腦既

今次真係用家問題

其實環保袋都已經係先例，點解人類總是要犯相同錯誤？

搞多多野來圈錢啫 真係為環保咩

環保撚又贏

膠擺好耐都唔會分解所以唔用得，但用不鏽鋼吸管就無所謂

計我話封撚哂全世界海灘，咁起碼好五成

廢吸管計劃真係on9，班人睇到咩覺得慘就廢邊咩，都唔知有冇諗成效

好心痛D龜龜,即刻車左箱膠飲管落海,希望班海龜插番膠好了

相對 其實重點亦都唔係插唔插到海龜 而係膠真係需要好多年時間先分解到 好似係
利申：非環保撚

可以用鐵套

不鏽鋼吸管兩年就分解啦 好似係

屌 嬲
買番兩包掉落海ok?

咁隻海龜要插多2年

唉，環保撚真係

愈文明既地方環保愈係帶有商業色彩
個海咩垃圾都有 膠吸管帶黎既傷害比例係極之少
油污 過份捕撈對海底世界破壞大好多

我並冇仼何支持不鏽鋼吸管成份

海洋中的塑膠 吸管不是最大量
2015年，一段塑膠吸管卡在海龜鼻子的影片引發廣大矚目，畫面中，工作人員試圖將卡在海龜鼻子的吸管去除，過程相當驚人。這段影片經廣泛流傳後，隨之而來的，是各種對於海洋塑膠問題的研究與探討，而「反塑膠吸管運動」也隨之獲得大眾關注，成為環保愛地球者理所當然的選擇。

媒體上時常提及人們日常使用的吸管數量，例如「台灣每天使用800萬根吸管、每年拋棄30億根」、「英國人每年使用85億根吸管」或「美國人每天使用5億根塑膠吸管」（實際上應為接近1.75億）…等等，皆在強調塑膠吸管用量大。不過，曾有2位澳洲科學家做過評估，指出目前在地球的海岸線上約有83億根吸管，就算全部沖入海中，也僅佔800萬噸海洋塑膠垃圾的0.03％。

海上發現環保撚全家浮屍

有冇行動搞尻返環保撚

係香港反南亞假難民都比人屌不道德
反環保撚仲大罪過殺人放火

高招

鑽戒

係咪拍劇主角嗌完交掟落海冇執返

環保撚係唔會提根源問題，最環保係停止生育減少人口，少咗人類自然用少啲資源

希望有隻海龜發現俾銀紙隊到窒息死啦

禁用飲管
不鏽鋼都要禁埋

之後send比條女睇話d龜龜好慘

有無不鏽鋼condom

阻止人類呼吸 減慢地球暖化

屌你老母
真你一隻環保撚都唔敢入黎吠

明明平時d post 成車成車咁入黎屌人唔環保

環保撚真係環恐全家

海龜：你班仆街俾我抖下啦

咪就係
好似全方位要香港人仆街咁

星期一無不鏽鋼飲管日

環保撚個腦裝草
見到飲管插龜
第一時間唔係反思點解有人會掉左飲管落海
or係咪垃圾系統處理得唔好
而家叫人唔好用飲管

蓋清fake news撚反環保狗足足三頁

除左少數有牙齒問題嘅人，用少枝飲管有乜咁大不了 v v

保護龜頭，全港走condom

點睇都似鐵線多

ok
咁禁用鐵線

提倡走飲管唔係純粹因為會插到海洋生物，係因為大部份情況下膠飲管都係冇必要

痴線，咁方便都叫無必要，咁呢個世界無野係必要。

係呀，直接飲最方便，飲得多汽水仲快D洗走D琺瑯質
飲杯珍珠奶茶 D珍珠永遠飲曬先食到

全世界最唔環保就係人類

你日日可樂當水飲架

好心你上網搵下有咩飲品會損害琺瑯質
知你日日淨係留係屋企飲水啦，
呢個世界好多人真係當汽水係水咁飲

全面要求番番去石器時代
到時一樣有人掉石仔落海整傷d龜

on9環保撚

你日常擺落口嘅野好多都係對牙齒唔好架，咁你係咪全部都用飲管送入口
真係汽水當水飲嘅話，你擔心下自己嘅體重同糖尿好過啦

迴避問題

減少生育
支持同性戀
每日殺150個環保撚

呢d先係源頭減廢既真正對策

你連問題癥結係咩都唔知，好難同你溝通喎
依家講緊用飲管好大程度可以避免侵蝕琺瑯質，又方便D
你就講平時食個D野，睇你應該係日日淨係打營養劑保護牙齒，但發育唔到個腦既代表
冇出過國唔知外國幾多鬼佬當汽水係水咁飲

如果冇必要一開始D 商家佬就唔會花成本整飲管啦
你當D 商家佬傻嫁咩
咁樣同D 女權撚話同工不同酬一撚樣

我套用返反環保撚嘅思維咋
亂丟垃圾落海先係海洋垃圾問題根源，所以唔應該靠慳飲管去解決，同樣道理飲得太多汽水先係牙齒問題嘅根源，所以唔應該靠用飲管解決問題
其它膠垃圾數量仲多所以慳飲管冇用，同理飲汽水導致嘅其它健康問題仲多，所以用飲管都係冇用

咁會點做呢？係咪要轉紙吹管

仲未有不銹鋼飲管插喺海龜個鼻就冇問題

一直都係處垃垃既問題

理論分解快過膠，但都係需要好長好長時間。

海禁，片板不得下海

我以前唔用飲管 到大個先知飲管真係好方便
話無必要真係好on9

環保撚點解唔鬥死d膠廠？

全球走鋼

吓，你無嘢吖嘛
不鏽鋼基本上係唔會rust，係唔會分解㗎
擺喺環境幾萬年佢都會喺度喎
反而有唔少塑膠都係biodegradable or photodegradable
真係估唔到啲環保撚為咗反對塑膠，連不鏽鋼分解快過膠都噏得出

假圖

成個post都假膠定咩

乜撚野叫圈錢？ 邊撚到鄉下？大陸仔

屌你老母啦圈錢都唔撚識

你條大陸狗咪識 圈你老母

唔識中文就入番你老母西出多次讀小學

死蝗蟲屌你老母閪 慢慢講蝗語啦

收皮啦憤青 學下中文先出來講野

講蝗語仲咁撚大聲？屌你老母閪

要環保就唔好生，人最唔環保

電視都有教，分手去海邊既就一定要掉鑽戒頭頸鏈呢啲野落海

用什麼環不環保的東西根本沒差，問題是在人！

餐廳提供紙飲筒/蔗渣飲筒

笑撚左

圈錢係蝗語？

呢個比較爭議性，可能要睇環境。
因為strong acidic 情況下，金屬會分解但膠唔會。

大自然何來strong acidic？

問題唔係可唔可以分解，而係任何吸管都會去咗海度，會插到龜龜

你諗下膠定金屬插到痛啲，環保撚點解唔禁不鏽鋼先

大自然一般唔會有strong acidic 環境，想講係 「比較惡劣」既環境下，金屬會較膠易分解，從而相信係微酸性環境中金屬都會較膠易分解。

明你個theory
但現實係自然環境下可以成支不鏽鋼飲筒分解晒係冇咩可能
結局同膠飲筒冇分別

負皮咪識俾囉

以後自備飲管，次次用三枝膠飲管
你班環保撚咬我食呀

我就係越減越用得多

上星期一打完風食麥記叫左凍奶茶
麥記不嬲糖水另上 阿姐唔比飲管我

又有大陸仔

我真係未聽過圈錢 其實點解？

留意到連登環保撚開始將反佢地既人標籤做五毛

反環保撚咁鐘意講問題根源，我指咗個問題根源出嚟又嬲豬猛咁負評我

真定假新聞

環保撚真係冇乜常識
咩汽水當水飲會有糖尿
唔識野就google下啦

仲有
冇聽過sugar free coke?

自己問下班大陸仔

With Type 2 diabetes, though we know sugar doesn’t directly cause Type 2 diabetes, you are more likely to get it if you are overweight. You gain weight when you take in more calories than your body needs, and sugary foods and drinks contain a lot of calories. v v

同埋sugar free coke一樣係對健康唔好，一樣係影響牙齒，勸各位鐘意解決問題根源嘅連登仔儘快戒汽水

環保撚唔止on9仲係弱智
Quote段野出黎原來自己睇唔明
咪寫明糖唔會直接引致糖尿病
係卡路里高引致肥胖
肥左先會會易有糖尿

Sugar free coke係0 calories

仲有
汽水會影響牙齒
所以飲就要用飲筒減少接觸牙齒

但你班仆街環保撚自己唔用都算
仲要搞到其他要用既人都冇得用

我講緊general 嘅汽水，你就猛咁講無糖汽水點點點 v v 你覺得地球上汽水當水飲嘅人係癡肥嘅多定健康嘅多呀

我咪話你想牙齒健康咪由問題根源解決，戒飲汽水囉

環保撚正宗仆街黎
唔夠講就搬龍門
無啦啦又話general汽水
下次你話你老母啲西水丫笨

我一開始就係講「汽水」，呢個地球上有糖嘅汽水係主流，正常人講到汽水都係諗有糖嗰種

所以話你地環保撚真係視野狹隘又自我中心
完全唔諗下有其他可能性

強制用可分解物料嘛，用呢家Ｄ電器一樣，夠鐘即壞
商人大勝，咩都要不斷買

Yes
根本有其他辦法
班白痴環保撚係要推一個擾民既弱智方法

禁左未

鋼管都扔落去

環保已經等於邪惡。

不鏽鋼吸管係走回頭路，用最弱智方法解決問題

唔通佢會拎住咩，會拎住就唔會係街買野飲啦，不如叫佢自備水杯

雖然我唔係環保撚，但你俾枝鋼管我，我真係會留番
利申 公司屋企有用開

好難清潔